---
permalink: /directions/acsdb/
sidebar:
  nav: "directions"
---

Аппликативные вычислительные технологии и базы данных
=====================================================

**Руководитель:** ст. преп. Рословцев Владимир Владимирович

Основные области интересов и направления исследований:

- аппликативные вычислительные системы — фундаментальные основы
  [компьютинга](http://www.acm.org/education/education/curric_vols/CC2005-March06Final.pdf);
- базы данных (СУБД)
    - функциональные языки запросов,
    - продвинутые модели данных, в т. ч. поддерживающие
      объектно-ориентированных подход;
- базы данных и информационные системы:
    - проектирование, реализация информационных систем,
    - семантические модели предметных областей: концептуальное моделирование,
      моделирование процессов,
    - поддержка сложных моделей объектов данных и метаданных
- искусственный интеллект:
    - модели представления знаний, семантические сети, фреймы;
    - методология целеполагания и принятия решения на основе аппликативных
      вычислительных систем
- разработка систем аппликативного программирования и поддерживающих
  инструментальных средств;
- разработка вычислительных сред, в т. ч. распределенных.
